有冇師兄個胸練唔大？！

我認真操咗半年多啲
個胸都係唔夠厚

我已經一星期操五日，三日係胸
Protein攝取量應該足夠

但係個胸都係唔夠大
有冇師兄有經驗敎下me

5日有3日係胸 真係夠時間做recover 無overtrain?
姿勢動作啱？ 做完之後胸攰定三頭攰？
個三日就係不停推胸？

練太多？
質唔夠？

三頭有冇特別大

你仲咗咩都唔講, 點討論

星期一 三 日 chest配其他細肌群

姿勢錯做幾多都冇用
可能落哂膊頭到

屌 有時斜方肌攰
我已經挺胸，膊頭後縮

要沉住個膊 有冇相睇下

lower back有無掂bench？leg drive有無做好？
手嘅角度啱唔啱

斜方攰 係咪做個時縮起咗個頭

好多時我操完胸
第二日都冇酸痛感

是否等於無效

咁就操唔掂啦 有咩動作

你意思係將膊頭向下壓？

呢排上返YouTube 睇教學先有留意返

最普通 bench press dumbbell fly cable fly dip

你係咪半年都行緊同一個program?

有dumbbell fly 冇可能第日胸唔會痛 次次做完痛到仆街

已經轉了

係咪姿勢唔啱練錯下圖紅色個組胸肌：

你個發力方向係咪向中間夾？唔係向前推喎

係咪有小小好似兩個dumbbell 相碰咁？

推唔一定要內夾 可以做isolation

有冇師兄講下其實操三日
佢唔會比兩日好

但你講緊話做嘅動作都係最基本個堆

一個星期操五日
有兩日係玩胸

由起初feel唔到胸用力/力去曬後膊

到家下已經好左些小

起碼推完個胸會脹先

不過每次都只係夠力玩三個動作
推中胸 夾中胸 推上胸

之後已經唔夠力玩第四個動作

可以點解決

唔理你操幾多日 點都要有progressive overload 慢慢做重

轉push pull leg 加密訓練量 每日對每part肌群唔使好似bro split咁做咁多動作

如果虛握dumbbell bar做 chest press
個胸會唔會用力啲

反而想知胸內點操厚

胸外好厚

做重得嚟要做好mind muscle connection
如果唔係一樣係拎個三頭嚟推

我係呀 反而胸真係無點進步

仲有其他動作
不過唔識名

有mind muscle connection 再加progressive overloading 就應該好快大 再加食得夠多野

有圓肩唔敢做胸

師兄 你指既isolation 係點

無做成年都係咁大

progressive overload點做到
我次次都停係同一個重量，好耐冇進步了

咪就係分返開press同fly
btw 做胸可以試下pre exhaust 夾完先推

做緊5x10 加重做4x8 再唔係就3x6

有圓肩的確幾難做得岩呢個動作

琴日操完上胸
整傷咗左邊膞

明明已經膊後縮，挺胸

Kong girl:大波着衫唔好睇

係咪做太重？太多代償？

太重

做輕D
少D日數
用嗰胸發力
落可以快
上要慢D

可能做完flat press之後，冇乜力做上胸

試下轉以後上胸為主先。
另外試下用smith machine做上胸。試下推重d。tempo 耐d

LM

唔係應該快上慢落咩？

我都係 操咗4個月 手肩背腳啲線條都出咗嚟
胸只係實咗 而上胸仲係好唔明顯

我想操到可以遮住鎖骨咁

急唔黎，做掌上壓感覺下個胸先，你傷膊冇沉肩，而家試下戚起個膊同壓個膊向下個分別先

樓主寒背圓肩?

係啊，eccentric要慢啲，好似反抗緊地心吸力咁，唔好由得條bar跌落去。

冇的

唔好做咁重先，搵人同你執下個姿勢，feel下相應肌肉Ge muscle contraction

有冇挺胸做? 試下唔好比斜方肌高過個chest
同埋轉下prog間中, bench press試下 6set×30 但較輕kg
或者大重量5set×6

縮膊 挺胸 弓腰
只不過係姿勢正確所表現既結果
姿勢岩自然會出現上面果堆野
唔需要特登做出黎

樓主真正追求既「正確姿勢」
其實係夾背
然後啞鈴要放岩位 力就會食得應
放落果時保持肌肉張力慢放

有無人操完胸個種漲 谷實個胸都係會軟淋淋
但係屋企做完4 5組掌上壓 谷實個胸係會硬

挺胸收腹

三日太多
同埋食得夠唔夠？
有冇飲粉同食supplement？

我反而係背操唔大 食太多二頭力

師兄邊頭操？

Feel到用個胸，但做多幾set 左手三頭會冇力，右手又正常。

係我用錯力定係真係左手廢？

半年你想有幾厚

你打飛機練胸呀?

唔做都大
肥仔波

中間無肉 點搞

如果胸感受到唔大，可以試下第一個動作做單關節單作isolation
例如chest fly machine
做3-4組 15下左右，輕重量，唔好做到有掙扎感。
主要係想令胸pump血同漲大
——————-
當你推胸時，手肘同身軀成45度左右，啞鈴落時要feel到打開個胸，要有擴張咁既感覺，就好似啲mk仔兇人咁，將個胸有咁挺前得咁挺

推上去時要著重手肘同上臂既移動路線
好多人著重左係佢地手持粒啞鈴既移動
搞到枉枉為左推到最高點時，會鬆左個背
你要諗要將兩個手肘「夾」去兩個胸既中間
推到最高點時兩個啞鈴唔好互碰
亦可以諗你有個瑜珈球係中間，你要夾實佢一樣

——-
最重要要返屋企自己照鏡
開要我都以為自己有夾背沉肩
當你打側身時
做推胸動作，你落個時只係著重手肘向後，但你無將你膊頭一齊向後打，即係我所講既打開個胸
當你著重手肘向後移，當你落到最低，胸肌無擴闊
受既力係哂膊頭時，你會發覺個上胸（鎖骨落少少）會凹左落向
但你手肘向後時，膊頭一齊帶會，你會見到上胸唔再凹，咁你就成功擴胸
其實做胸既動作都差唔多道理
利申：1999 有錯勿屌 個人意見

夠力就做push up，唔夠力就做膝上壓都可以

可能你個胸天生就操唔大
我識有個健身教練就係咁
佢有拎過幾個健美比賽獎
而且做過唔少藝人明星教練
佢都話佢個胸係點操都唔會好大

其實呢d好睇人

青識波
尤其係上胸 好講個iinsertion point
練厚可以 但要又寬又方就睇基因

不過樓主先練得半年
練多半年無進步先再揾高手指點

食得夠唔夠carbo先
食唔夠既話d protein拎晒黎做energy
搞到muscle recovery 無晒protein做修補
點操都唔識大

利申： 女友做教練 成日話我食唔夠carbo

我練完多數係紅色個度痛
想知咩原因多

冇酸痛同冇progressive overload
已經顯示左你一星期三次胸太多啦
根本休息唔夠，訓練個質素唔會高
欲速則不達呀
執執個program佢啦

師兄真係操咗半年？

我想問係咪成個過程膊頭都係維持喺後面？

認真
唔知你有無錯form
assume你啱

咁你有無progessive overload, drop set, super set, rest pause呢d野先？
有無食夠蛋白質？

可以試下gvt,10x10, 60%rest, 30sec rest
個半月刺激下,换下口味

同埋你bench 唔bench到bodyweightx1.25先？
你bench到基本力量先諗大啦

bench唔到可以用5x5

半年想幾大呀，厚唔厚係要用年資浸返黎嫁

真係要玩到bw既1.25先得？
我140重都係玩到100x4set10下

膊頭後縮？有冇沉肩呀

我都想講

點會搞人哋縮膊

跟返段片個動作做例子，隻手係未推上去既時候手臂舉得太高(雙手手臂呈一直線)，結果肌肉一出力收縮個陣 藍色個組胸肌唔啱位，相反紅色個組胸肌對啱位就搶哂啲重量，變左練紅色個組胸肌、三頭肌、三角肌

食多啲kfc激素雞囉

推比樓主睇

btw,樓主雖然練唔啱位，但係都冇蝕到(因為都有練到其他肌肉 )

其實做gym好講天分 如果勤力操既話 頭半年至頭一年已經定左型 之後幾勤力都唔會進步得幾多
唯有接受現實

我一直都想行書生路線，但係我做push up都變大

人地一見到我就問一個禮拜做幾多日gym，但係我想傾啲學術嘢多啲

有冇書/網可以推介

睇youtube啦
Scott Herman最開頭學就係睇依個
Athlean X 佢教啲野比平常睇既唔同 會將動作教得更合理化同更易明
Kof gym香港人拍 幾詳盡
Buff Dude仲有好多好多

唔認同
操咗一年可能遇到平台期，但只要你肯搵方法刺激身體，試唔同飲食法，唔同操法，你身體會比回應你
加上健身係依年做單位，唔好咁易放棄，一定有回報

protein攝取量應該夠
即係唔夠啦 無蛋白質點修補肌肉點大啊

唔操都大
食多d雞翼

所以有時真係唔好同人比
眼見幾個同自己一齊操既frd
program同我基本上一樣
食野又冇乜太大分別
但係無論力量定係身型 都超越左我好多
重點仲要一開始係我帶佢地做gym同埋教佢地

每個人身體構造都唔同，好似我手長腳長，sbd三個動作，每加一餅都要用好多時間練 但都識人用半年至一年就可以追上我玩幾年嘅進度
但我覺得健身係為自己，唔使一定話同人比較，只要你努力不懈，即使你進步慢，都係有進步

想問下巴打你地大肌肉係唔係玩20組以上/一星期

我練左年半到 每個位都有明顯進步
成日檢討姿勢 感受度
最近發現原來自己圓肩好嚴重
我覺得好大關係

有無巴打有大細胸嘅情況
左右胸推一樣重量但係一邊胸相對細
其實正唔正常

有冇操背？身體會自己平衡肌肉量 如果背弱 個胸就唔會再脹 手臂都一樣 只操二頭唔操三頭係唔會大

正常 唔多唔少都有 其實玩比賽d人都有只要你仔細咁睇

1.25body weight係1rep max
咁133係你1rep max,而你1rep max應該可以175

ching窄d喎,雖然你目標唔係力量,gym呢d野亦都係各師各法。但無基礎力量好難玩落去(不論size/力量）。

一係你練胸個日咁玩
5x5 遞增法bb bench press
5x drop set incline db/ machine
5xmax weighted chest dip (離心 hold2秒,慢做）
5x 12cable fly

留意mind muscle connection, pump感
(5x5就唔使,你推到就得喇）

唔識5x5遞增法,drop set自己睇下muscle and strength,有教學

練腳/手個日再推多一次(不過唔好係練胸前/後個日）
5x1-2 75~80% bb bench press
增強力量+改善技術

成個禮拜膊頭訓練要減少,因為玩胸用好多膞頭

應該幫到你,大前提動作啱,食夠蛋白質
玩到175再轉plan都末遲

記得平衡返背部訓練呀

我以為係1.25係推8-12下 4組
如果係推175 1下
我應該推到
不過去康文署最重都係60磅一隻啞鈴
所以我試唔到

5 x5是個好東西

轉大場/工聯會啦
康記比初階咋,康記有幾多勁人吖？

真係無計咁gvt,10x10,60%max, 30sec rest
上網有好多gvt plan
不過最多用6個禮拜同無progressive overload,唔可以長用

如果真心想變強,真係要轉場

其實我買左對50磅有得較既啞鈴係屋企玩多
5x5
上網睇完都唔多識
巴打可以講more?

師兄們都好大力 我玩左成年先舉到一邊20頭kg啞鈴
利申：62kg瘦撚

練呢套野啞鈴無可能夠用架...

/

三頭同二頭唔洗練？

會唔會用左膊力推胸

做哂全部可以加3,4組
無傷大雅

lm學野

我見第二日 要做引體
可唔可以用第個動作取代引體

你所謂既操係咪個D 鳩FING啞鈴咋

唔明

唔做引體做其他可以？

咁多位ching大概幾耐加一次重量
我大概一個月可能先加到2.5kg 有時仲可能無 係咪正常

Protein夠，咁carbs夠唔夠先
拼晒老命食protein 但怕肥唔食carbs結果操唔大，係常見問題

做返d strength training

我bp 185 5x5 停左幾個月， 想上225 ,有無師兄教路， 係咪最快方法都係上磅先

做多d set同rep既variation
同埋可以試下pause bench

推胸既時候我有嘗試沉肩
但係隻手推上去嘅時候
膊頭又會不自覺變返之前咁樣

傻閪先推胸
我日做500下dips+ 掌上壓
大撚到仆街

半年就收撚皮喇